---
layout: post
published: false
title: "토렌트: 토렌트 사이트 추천 순위 BEST 10 (2024년)"
image: /assets/images/torrent.jpg
description: >
  토렌트가 무엇인지 알아보고, 토렌트를 이용하여 다운로드하는 방법 및 다양한 토렌트 파일을 찾을 수 있는 사이트들에 대해서 소개합니다.
author: Berry Berry
toc: true
permalink: /rank/torrent-sites
rating: 4.5
rich_snippet:
  review_type: HowTo
  steps:
    - name: '토렌트'
      text: '공유 할 파일을 작은 조각으로 나눈 후 많은 사람들이 프로그램을 이용하여 직접 파일을 전송하는 대표 서비스입니다.'
      image: /assets/images/torrent.jpg
      url: /rank/torrent-sites
    - name: '토렌트 파일 다운로드 속도를 높이는 방법은?'
      text: '토렌트의 속도를 높이는 경우는 과거에 Utorrent 프로그램에서만 해당합니다. 현재는 토렌트 웹버전은 최적화가 잘되어 있기 때문에 적절한 설정이 필요하지 않습니다.'
      image: /assets/images/torrent-rg-link.jpg
      url: /rank/torrent-sites
    - name: '10개의 토렌트 사이트 비교분석 추천 순위'
      text: '아래에는 총 10 개의 토렌트 사이트를 가지고 있기 때문에 매우 긴 포스팅입니다.'
      image: /assets/images/torrent-link.jpg
      url: /rank/torrent-sites
tags: 
  - 토렌트
  - 토렌트 순위
  - 토렌트 사이트
  - 토렌트왈
  - torrent site
---

요즘은 매달 일정 금액으로 동영상을 시청할 수 있는 플랫폼 (유튜브, 넷플릭스 등)이 계속 늘어나면서 볼 것이 많아졌습니다. 그러나 다양한 플랫폼을 사용하면 월 사용료가 많이 나올 수도 있습니다.

어떤 사람들은 월간 플랫폼 사용료에 대해서 후회하지 않는다고 생각하는 반면 그렇지 않은 사람들도 있고, 그런 사람들은 조금 성가 시더라도 무료로 토렌트를 이용하여 돈을 아끼기도 합니다.

<br>

## 토렌트

공유 할 파일을 작은 조각으로 나눈 후 많은 사람들이 프로그램을 이용하여 직접 파일을 전송하는 대표 서비스입니다. 사용자가 특정 서버에서 다운로드 한 클라이언트 서버와는 다른 방식으로 여러 피어 (클라이언트)가 서로 파일을 공유하는 P2P (Peer-to-Peer) 방식입니다.

P2P 방법의 경우 피어가 공유하는 파일이 많을수록 파일을 더 빨리받을 수 있습니다. 따라서 인기가 많은 파일 같은 경우 훨씬 빠르게 다운로드 할 수 있지만 인기없는 파일의 경우에는 전송 속도가 매우 느립니다.

<hr/>

{% include components/hint-box.html type='warning' text='토렌트 사이트를 방문하여 다운로드하는 것은 위험합니다. 광고, 바이러스 및 악성 프로그램은 ISP 저작권 침해 통지 및 정부 벌금뿐만 아니라 사용자 모르게 설치 및 실행될 수 있습니다.' %}

## 토렌트를 사용하는 방법은?

{% include components/link-box.html title='μTorrent® (uTorrent) - a (very) tiny BitTorrent client' desc='µTorrent® (uTorrent) Web torrent client for Windows -- uTorrent is a browser based torrent client.' link='https://utorrent.com' img='/assets/images/torrent-link.jpg' %}

과거에는 torrent를 사용하여 필요한 콘텐츠 파일을 받으려면 Utorrent라는 프로그램을 설치해야했습니다. 그러나 요즘에는 웹 버전이 개발되어 토렌트 토렌트 파일이나 웹 페이지의 마그네틱 링크를 통해 필요한 파일을 다운로드 할 수 있습니다.

한 가지주의 할 점은 토렌트를 통해받은 파일에 안전에 중요한 바이러스가 포함되어있을 수 있다는 것입니다. 따라서 컴퓨터의 기본 보안 솔루션이 실행되고 있는지 확인해야합니다.

## 토렌트 파일 다운로드 속도를 높이는 방법은?

과거에는 토렌트 속도를 높이기 위해 Utorrent 프로그램 만 사용되었습니다. 현재 토렌트 웹 버전은 최적화되었으며 적절한 설정이 따로 필요하지 않습니다.

아직 Utorrent 프로그램을 사용 중이라면 웹 버전으로 변경하는 것이 좋으며, 계속 사용하려면 옵션 창에서 다음을 확인하여 속도를 높일 수 있습니다.

- 인터페이스: [v] 상태 좋은 조각 파일 먼저 받음.
- 대역폭: 차례대로 각각 500, 5000, 1500, 300, 10으로 설정.
- 대기열: 차례대로 각각 20, 15, 10, 0, 0으로 설정.
- 디스크 캐시: 자동 캐시를 무시, 1024로 직접 지정.

## 10개의 토렌트 사이트 비교분석 추천 순위

이 포스팅에서는 토렌트 파일이나 다양한 동영상, 파일 등의 마그네틱 링크를 얻을 수있는 국내 [토렌트](https://navy-apple.com/tips/internet-mobile/torrent-sites){:target="_blank"} 사이트의 순위 목록을 나열했습니다.

객관성을 높이기 위해 다양한 요소를 반영하여 순위를 결정합니다.

{% include components/hint-box.html type='info' list='컨텐츠 업로드 속도|도메인 변동 빈도|저번 달 방문자 수|인페이지 광고 정도' %}

<hr/>

아래에는 총 10 개의 토렌트 사이트를 가지고 있기 때문에 매우 긴 포스팅입니다. 만약 빠른 이동을 원하신다면 상단의 목차를 이용하시면 빠르게 이동 가능합니다. [목차로 이동](#toc-title)

<br/>

### 토렌트리드

![토렌트리드 홈페이지](/assets/images/torrent-read-home.jpg)

{% include components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.first.infeed %}

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.torrent-read %}

> - 컨텐츠 업로드 속도: 좋음
> - 도메인 변동 빈도: 낮음
> - 저번 달 방문자 수: 약 **2,550,000**
> - 인페이지 광고 정도: 낮음

기존 Torrent like 웹 사이트에서 이름이 변경된 것 같습니다. 웹 사이트를 방문했을 때 콘텐츠가 매우 빠르게 업데이트되는 것을 확인했습니다.

새로 업로드되는 콘텐츠가 많기 때문에 관리팀이 정기적으로 콘텐츠를 업로드하는 것 같습니다.

지난 달 약 300 만 명의 방문자가 있는 것으로 추정되고 도메인 이름 변경 가능성은 매우 적습니다. 기본적으로 성가신 광고가 없습니다.

### 토렌트다이아

![토렌트다이아 홈페이지](/assets/images/torrent-dia-home.jpg)

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.torrent-dia %}

> - 컨텐츠 업로드 속도: 좋음
> - 도메인 변동 빈도: 낮음
> - 저번 달 방문자 수: 약 **4,380,000**
> - 인페이지 광고 정도: 낮음

제가 확인한 사이트 중 트래픽이 가장 많은 것 같습니다. 도메인은 자주 변경되지 않으며 또 오랫동안 변경되지 않았습니다. 또한 축적 된 콘텐츠가 많이 있습니다.

여러 사람으로 구성된 관리 팀이 있으므로 콘텐츠가 매우 빠르게 업데이트됩니다.

또한 광고는 많지 않지만 무료로 사용할 수있는 웹 사이트입니다.

### 토렌튜브

![토렌튜브 홈페이지](/assets/images/torrent-tube-home.jpg)

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.torrent-tube %}

> - 컨텐츠 업로드 속도: 좋음
> - 도메인 변동 빈도: 낮음
> - 저번 달 방문자 수: 약 **2,490,000**
> - 인페이지 광고 정도: 낮음

이 사이트는 YouTube를 오마주하여 만들어졌습니다. 요즘에는 토렌트를 사용하여 비디오를 보고 실시간으로 다운로드 할 수도 있습니다. 물론 Torrent Web이라는 웹 응용 프로그램을 사용해야하지만 이것은 큰 장점이며 Torrent 프로그램을 설치하지 않고도 실시간 시청을 즐길 수 있습니다.

TorrenTube의 경우 웹 사이트를 운영하는 관리 팀이 매일 콘텐츠를 업로드합니다. 다른 사이트와 다른 점은 사이트 변경시 하위 도메인 변경 방법으로 변경된다는 점입니다. 도메인 자체는 변경되지 않았으므로 사이트에 액세스 하지 못할 가능성이 적습니다.

### 토렌트팁

![토렌트팁 홈페이지](/assets/images/torrent-tip-home.jpg)

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.torrent-tip %}

> - 컨텐츠 업로드 속도: 좋음
> - 도메인 변동 빈도: 중간
> - 저번 달 방문자 수: 도메인 변경 등의 이유로 확인 불가
> - 인페이지 광고 정도: 낮음

콘텐츠가 빠르게 업데이트됩니다. 방문자 수를 측정 할 수는 없지만 좋은 방문을 기대합니다. 예상대로 메인 도메인 변경 방식을 사용하므로 사이트 접속시 문제가 발생할 수 있습니다.

{% include components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.second.infeed %}

### 토렌트위즈

![토렌트위즈 홈페이지](/assets/images/torrent-wiz-home.jpg)

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.torrent-wiz %}

> - 컨텐츠 업로드 속도: 좋은 편
> - 도메인 변동 빈도: 높음
> - 저번 달 방문자 수: 도메인 변경 등의 이유로 확인 불가
> - 인페이지 광고 정도: 중간

저는 이 웹 사이트가 매우 유명한 웹 사이트라는 것을 알고 있습니다. 방문을 해보면서 도메인이 자주 잘리는 것을 볼 수 있었습니다. 도메인 이름을 자주 줄이면 재 방문 문제가 발생할 수 있습니다.

콘텐츠의 속도도 좋고, 광고는 어느 정도 있기 때문에 불편하지는 않지만 귀찮을 수 있습니다.

### 알지토렌트

![알지토렌트 홈페이지](/assets/images/torrent-rg-home.jpg)

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.torrent-rg %}

> - 컨텐츠 업로드 속도: 좋은 편
> - 도메인 변동 빈도: 낮음
> - 저번 달 방문자 수: 도메인 변경 등의 이유로 확인 불가
> - 인페이지 광고 정도: 높음

사이트는 오토렌트에서 알지토렌트로 이름이 변경되었습니다. 과거부터 있던 웹 사이트처럼 보이며 많은 데이터가 있습니다. 검색을 해봤을 때, 다양한 컨텐츠가 있는 것으로 보아 많은 양의 데이터가 있는 것으로 보입니다.

그러나 광고가 많기 때문에 불편할 수 있습니다. 성인 관련 광고도 있으니 참고 해주세요.

### 토렌트맥스

![토렌트맥스 홈페이지](/assets/images/torrent-max-home.jpg)

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.torrent-max %}

> - 컨텐츠 업로드 속도: 중간
> - 도메인 변동 빈도: 높음
> - 저번 달 방문자 수: 도메인 변경 등의 이유로 확인 불가
> - 인페이지 광고 정도: 중간

이 사이트는 Torrent Kim의 후속 사이트입니다. 역사는 짧지만 과거 데이터가 많이 있는 웹 사이트입니다. 요즘에 와서는 컨텐츠 업데이트를 잘하지 않는 것으로 보입니다. 한국 드라마 예능이 올라오면 바로 업로드 해주는 정도로 관리를 하고 있습니다.

광고가 없는 것이 아니기 때문에 불편할 수 있습니다.

### 토렌트씨

![토렌트씨 홈페이지](/assets/images/torrent-see-home.jpg)

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.torrent-see %}

> - 컨텐츠 업로드 속도: 중간
> - 도메인 변동 빈도: 높음
> - 저번 달 방문자 수: 약 **417,980**
> - 인페이지 광고 정도: 낮음

사이트를 방문하는 데 시간이 좀 걸리지만 광고 수가 적고 시드 카테고리별로 구성됩니다. 컨텐츠는 새로운 컨텐츠로만 업데이트되는 것 같습니다.

이 사이트 또한 도메인 변경 방법은 최상위 도메인 변경 방법이므로 액세스에 문제가 있을 수 있습니다.

### 토렌트뷰

![토렌트뷰 홈페이지](/assets/images/torrent-view-home.jpg)

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.torrent-view %}

> - 컨텐츠 업로드 속도: 중간
> - 도메인 변동 빈도: 높음
> - 저번 달 방문자 수: 약 **1,077,430**
> - 인페이지 광고 정도: 높음

Torrent Vie는 일정 수의 방문자를 가지고 있지만, 도메인 변경 방법에 의한 광고 및 접근 제한으로 인한 성가심이 높습니다. 영화와 관련된 장르를 세분화 할 수 있으므로 영화를 찾고 있다면 여기에서 찾아 보는 것도 좋은 생각입니다.

{% include components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.third.infeed %}

### 토렌트그램

![토렌트그램 홈페이지](/assets/images/torrent-gram-home.jpg)

{% include components/link-box.html meta=site.data.links.torrent-gram %}

> - 컨텐츠 업로드 속도: 중간
> - 도메인 변동 빈도: 높음
> - 저번 달 방문자 수: 도메인 변경 등의 이유로 확인 불가
> - 인페이지 광고 정도: 높음

Torrentgram은 콘텐츠 업데이트 속도가 낮은 웹 사이트로 도메인 변경 여부를 확인하는 것이 어려울 수 있습니다.

또한이 웹 사이트에는 많은 광고가 나와있어 모바일 기기를 통해 방문하면 거의 사용할 수없는 답답한 웹 사이트가 될 것입니다. 그러나 잘 분류 된 영화 유형의 장점도 있습니다.

영화와 관련된 토렌트 파일을 찾고 있다면 이 사이트에 방문하는 것도 좋습니다.

## 마무리

이번 포스팅에서는 다양한 토렌트 사이트의 순위 목록 보여드렸습니다. 객관적으로 순위를 매기기 위해 요소를 결정하고 결정했습니다. 그러나 주관적인 측면이 어느정도 들어간 것 같습니다. 참고해서 봐주셨으면 좋겠습니다.

이 게시물을 계속 업데이트 할 예정 이니 해결하고 싶은 이상한 의견, 질문 또는 문제가 있으면 댓글을 남겨주세요.

감사합니다.
